【澳門直擊】強國客係都要過大海 良心燒味飯照賣廿蚊

【本報訊】澳門飽受天鴿蹂躪，當地傳出缺水缺糧及物價倍數飛升後，民間紛紛自發義舉協助災民度難關。有司機組織義載優先接送母嬰及長者，有良心飯店堅持賣20元燒味飯，對抗坐地起價的貪婪同行，一海之隔的香港也有人募集糧水物資送暖，天災下見證人性光輝。
「有老人家話兩日冇食飯」
澳門風災後傳出缺水缺糧。有在港工作的澳門人發起募捐行動，呼籲公眾捐贈糧水、口罩等物資幫助災民。負責人黃先生指，捐贈反應踴躍，昨下午3時已收到逾百箱食水及乾糧，亦已聯絡澳門義工接收物資，但目前缺乏船隻運載物資。他指一直與船公司協商但無回覆，希望有機構願意協助。本報向兩家來往港澳的船公司金光及噴射飛航查詢，截稿前未獲回覆。
上環信德中心物資站昨日有不少熱心人捐出手套、垃圾袋、糧食和水等，捐贈者之一Ray慨嘆澳門政府救災「慢幾拍咁，開個會道歉完好似冇乜實質行動」，故略盡綿力捐物資。陳小姐買來水和乾糧送到物資站：「香港同澳門咁近，幫得就幫啦！」昨日搭船回澳門的李氏夫婦指「好擔心屋企情況」，幸家人平安，二人出發時亦幫忙帶上一篋物資運到澳門分發給有需要人士。
澳門方面，市面有營業的餐廳均客滿，但部份食材如豬扒、意粉等未能供應，亦缺冰無法提供凍飲。當地疑因缺乏物資，傳出有店主趁機抬高物價。一家燒味店堅持雙拼燒味飯只售20元，吸引人龍等候，老闆陳先生指很多住戶斷電斷水無法煮食，「有老人家話兩日冇食飯」。聽聞有餐廳一頓飯索價100元，他認為不能乘人之危，「街坊都咁艱難仲起價？」
的士司機也加入自救行列，義載司機冼先生指，有10多名司機想在災後出一分力，昨日起組織義載，分日、夜更免費接載乘客，長者及帶小孩的家長優先，他透露曾有人要求去賭場，被他拒絕。

最後一句

唔洗推啦 唔啱連登仔標準既野當睇唔到啦

盡一分力 打破連登狹隘消息來源你我有責

食物你地出，錢我照儲埋 ；年尾又派錢去旅行啦謂